歲月靜好真係好好聽

歲月靜好

2018-Dec

張敬軒 (Hins Cheung)

作詞：林若寧 作曲：伍卓賢
編曲：MAC CHEW
監製：張敬軒、廖志華

一些幸福理論 其實並無大智慧
製造笑話取笑你 然後讚美你煮餸造詣
自小暗戀那個 就算老是放不低
沒法假設成為配偶 以後更加快慰
如果如果不停如果執迷 真的浪費
沒結果切勿放大問題
被愛習慣後價值會貶低

身邊有你便並沒疑問 閉上雙眼便吻
甜言蜜語說到這麼興奮 先不要多心
執於最愛是極度愚笨
誰維護我也合襯
那麼多人無非找一個人
快樂過一生印下腳印

想找最佳對象 難道越難越有趣
太易尋找的那愛人 便會視作瑣碎那類
被你認真照顧 便夠應付我所需
病痛衰老貧窮富 有也是最好愛侶
迷戀迷戀不停迷戀的誰 往往失去
論最好最重要又是誰
共你面對面那用再爭取

身邊有你便並沒疑問 閉上雙眼便吻
甜言蜜語說到這麼興奮 先不要多心
執於最愛是極度愚笨
誰維護我也合襯
那麼多人 無非找一個人活到老
期望有個樹蔭

容易的戀愛不失它的吸引
你令歲月恬靜美好 足夠我感恩

不應永遠浪漫地遺憾 吻那一個烙印
前塵後記化作我的心癮 不過過路人
不知答案便盡量免問
誰人脈搏最相近
你的溫柔 我的安心笑容
是最近 每一晚被吻

啲詞真係
知道眼前果個永遠都唔會係最愛
但都唔再執意去追求

歌嘅前半段係仲帶點哀怨
仲對以前嘅人有眷戀
仲執著緊之前嘅情
就算對方唔係同自己嘅愛唔係對等都好
都仲諗過搵返果個自己好愛好中意嘅人
到後半段
開始覺得拍拖最重要都係開心
就算唔係最愛又點
自己開心 大家相處得舒服就得

那麼多人 無非找一個人活到老

唉 呢首歌

遠在咫尺